	\pagestyle{fancy}
	\rhead{Билет 1}
	\vspace*{0.5em}
	\Section{1. Программа, состоящая из нескольких файлов}
	
	В больших проектах удобно разбивать исходный код на много файлов (модулей). Во-первых, это позволяет упорядочить код и легко искать нужное место в нем. Во-вторых, части кода можно неоднократно переиспользовать. В-третьих, при изменении одной части кода не нужно перекомпилировать весь проект. Теперь обо всём по-порядку. 
	\begin{list}{$\bullet$}{}
		\item \textbf{Заголовочные файлы}\\
			Заголовочные файлы нужны в первую очередь, чтобы избежать ошибок в программе, чтобы они обнаружились на стадии компиляции.
			В них содержатся объявления функций, чтобы компилятор знал, какой интерфейс у функций. Использование заголовочных файлов предотвращает
			коллизии имён, а также, если программист изменит функцию в своём файле - ему потребуется изменить её и в заголовочном, который подключен к
			другим файлам, в которых может использоваться эта функция, соотвественно эти файлы должны быть перекомпилированы или переписаны, если,
			например, изменили возвращаемое значение функции. Заголовочные файлы подключаются командой препроцессора \#include:
			\begin{code}
#include <headername> // для	заголовков	из	стандартной	библиотеки
#include "headername" // для	собственных	заголовочных	файлов
		  \end{code}
      Она вставляет всё, что написано в заголовочном файле в файл с кодом.\\
      Заголовочные файлы могут также подключать друг друга с помощью \#include. При этом если файл a.h подключает b.h, и b.h подключает a.h, то возникнет циклическая зависимость, и препроцессор сломается. Есть два способа этого избежать -- надо писать в каждом заголовочном файле следующие команды (файл header.h):
      \begin{code}
#ifndef _HEARED_H_ // начало	условия
#define _HEADER_H_ // после	этого	в	следующий	раз	условие	выше	не	выполнится
/* код	заголовочного	файла */
#endif             // конец	условия
      \end{code}
      Все команды выше есть в стандарте языка си, а значит код скомпилируется любым компилятором. Второй способ не входит в стандарт! Будьте внимательны:
      \begin{code}
#pragma once
/* код	заголовочного	файла */
      \end{code} 
    \item \textbf{Компиляция и линковка}\\
      Сборка кода в программу происходит в несколько этапов. Рассмотрим на примере языка Си.\\
      Сначала работает препроцессор, который редактирует код, выполняя все команды препроцессора (начинающиеся с \#), например \#include или \#define.\\
      Далее идёт трансляция в ассемблерный код, а из него в машинный код (объектные файлы).\\
      Далее на стадии линковки cвязываются все имена переменных и функций с физическими адресами машины. На выходе получаем executable файл.\\
      К проекту можно также линковать сторонние библиотеки. Такая линковка бывает двух видов -- статическая и динамическая. При статической линковке файлы библиотек (в linux они имеют расширение *.a) "вставляются" непосредственно в исполняемый файл. Таким образом его размер сильно увеличивается. При динамической линковке файлы библиотеки (в linux *.so) необходимо скачивать отдельно. 
    \item \textbf{Утилита make}\\
      make служит для упрощённой сборки проектов. Особенно полезен, когда в проекте много файлов. Он построен на простом принципе: есть цели
      и их зависимости. Если зависимости изменились, то нужно изменить цель - следовательно вызываются команды, написанные ниже. Важной
      особенностью является то, что команды нужно писать с отступом с помощью tab. Выглядит это как-то так:
      \begin{code}
< цель >: < зависимости >
    < команды >
      \end{code}
      Порядок записей в makefile тоже важен. По умолчанию выполняется первая цель, поэтому обычно её делают на подобии такого:
      \begin{code}
all: bin main
      \end{code}
      Чтобы вызвались соответствующие зависимости, которые являются целями ниже. Чтобы использовать make, достаточно написать в консоли make,
      тогда он вызовется со стандартными настройками, можно также указывать явно цели, использовать ключи на принудительное исполнение комманд
      цели или изменения кол-ва потоков и т.д.
	\end{list}
	\pagebreak	
